# Questions and answers for Homework JS+ 02:

**Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію `try...catch`.**

Конструкція try...catch використовується для обробки винятків у програмі. Вона дозволяє управляти помилками та надавати власну логіку обробки випадків, коли щось йде не так під час виконання програми.

Наприклад, при роботі з зовнішніми ресурсами (наприклад, робота з бекендом та базами даних) можуть виникати непередбачувані помилки. Тоді за допомогою try...catch можна "виловлювати" помилки та реагувати на них.

Також, можна використовувати при потенційно небезпечних операціях (наприклад, ділення на нуль). Або перевірити валідацію введення користувачем данних тощо.
         
